港獨容海恩：警方犯法屬「一時意氣」可以不依法治 又稱政府抵鬧

容海恩今日於香港電台節目稱，示威者號召「和你SHOP」影響商場運作，她質疑此舉並非其訴求之一，目的只是讓市民不能購物，故警方驅散亦沒有問題。她又認為，示威者「同政府唔啱，搞市民係於理不合」，亦不能達到其訴求。

未知便衣警有否挑釁行為，若沒有，警方使用武力亦不合適

昨日於大埔超級城示威中，有便衣警分別疑被防暴警箍頸及以警棍打中。容海恩認為警方應向屢勸不聽的示威者施行武力，若警方使用不合適武力同樣有錯。她表示，未知相關便衣警有否挑釁行為，若沒有，警方使用武力亦不合適。

估計警員「一時意氣」鏡頭展示記者身份證

另外，昨日有警員在鏡頭前展示記者身份證，容海恩指警員與記者有爭執已非單一事件，她呼籲警員要看清楚記者證，尊重對方工作。她認為事件不恰當，難以理解警員行為，估計或是「一時意氣」，呼籲警員要保持克制。

容海恩呼籲警方保持克制，合法執法，不要被「有心人用嚟做話柄」。（資料圖片）

該名警員將《立場新聞》記者的身份證等向直播鏡頭展示近數十秒，將記者個人資料清楚顯示。（《立場新聞》圖片）

容海恩批評政府與市民溝通不足，直言只舉辦一次社區對話是片面，形容是「好抵鬧」。她又稱，即使有局長於社交媒體平台直播進行對話，但觀看人數只得數十人，呼籲政府要告知市民內部檢討，不可鐵板一塊。容又質疑，示威者提倡的獨立調查委員會是否一定可拘捕犯法警員，她建議可「跳出框架」，思考其他可行方法，如要求律政司檢控等。

容又質疑，示威者提倡的獨立調查委員會是否一定可拘捕犯法警員，她建議可「跳出框架」，思考其他可行方法，如要求律政司檢控等。

話班狗錯？
因住林大總統跳出黎咬你呀

未知相關便衣警有否挑釁行為，若沒有，警方使用武力亦不合適
便衣做咩要挑釁自己友？
煽動人地？

佢真係唔怕自己屋企人被自殺

小罵大幫助忙

我估佢既意思係 獨立調查委員會唔需要有拘捕權/檢控權 有建議權都夠做
用呢個說法黎氹大眾接受只有建議權既委員會 當然最終只會有垃圾建議

咁就仆街喇 有邊個犯錯唔係一時意氣？
我錯手殺曬你成家 係味一時意氣係辯解理由？
而且狗係紀律部隊 理應比人瘋狂挑釁都要識得克制喇下話

港獨新民黨既建議笑下就算
滅左黨乜權都無

想幫黑警洗白當一時意氣
再順手食個血饅頭扮中立

等比天收啦 容海恩

勇士
早排鄧小強先話唔會接受任何針對警察調查

區選後 條友好似冇再蒲頭
死咗定比曱甴平屌緊？

有槍嘅都可以一時意氣
容乜易佢一槍射鳩啲市民？